《轉世》 --- 鍾家琪科幻懸疑小說

「世界之大，無奇不有」一向是我的做人宗旨。亦因為這樣，我對於身邊事的觀察力非常強，這也解釋了為甚麼我能夠經常和大家分享到不少奇怪事。

今天和大家分享的故事是我從來沒有想像過的。如果不是經身經歷，我從來不敢想像到世界上發生的事情可以瘋狂到這個境界。事不延遲，故事馬上開始。

某天，我和小悠正在古董店，正在鑑定一批剛購物的文物，我們相信這是歐洲文藝復興時期的一批古畫，十分精美，估計能夠以購入價起碼三倍以上的售價賣出去。有讀者可能問：「為甚麼你總能以很便宜的價格購入古董，再以高昂的價格賣出去呢？」哈哈！這就是古董行業好玩之處，我也要勸一些外行人不要輕易加入我們這行業，因為這門行業不是你們玩的。

我不妨和大家分享少少經驗，一般人以為古董的買賣都會在拍賣行進行，但這樣一買一賣的獲利其實不多。大家可以想像一下，全球只有數大拍賣行，他們收費一點也不便宜，買賣雙方都要付上巨大比例的佣金，結果賺得最多的只有拍賣行。

要以合理的價錢買到古董，我建議大家到歐洲的一些跳蚤市場，如果你有眼光的話，不難買到矌世珍品，我之前作品《紅寶石》中的『大漠之心』古埃及寶石也是在意大利威尼期中的市集購買的。如果大家有古董界人脈的話，大家可以參加一些不定期舉行的「盲目拍賣」，這往往是購得珍品的好時機。

甚麼是「盲目拍賣」呢？這樣的拍賣通常會在一些隱蔽的貨櫃場舉行，這裡會放置著一個個貨櫃，裡面全都是裝滿古董的貨櫃。買家都必需是受邀請到來的，我們都需要在指定時間內 鑑賞貨櫃中的古董。由於一個貨櫃的容量很大，能夠裝的古董十分多，所以基本上沒有足夠時間完全看清楚裡面的古董值多少錢，買家只是按照自己的估計出價，價高者得，這種拍賣的方輸名為「盲目拍賣」。由於沒有中間人，所以買家的出價能夠全數袋入賣家的銀包裡，所以這種拍賣方式甚受賣家的歡迎。對於買家來說，如果你有眼光，你也可以在這拍賣方式中，以最低的價錢買得心頭好。

上星期，我就以這方式購得一批古董，現在正和小悠一起，仔細鑑定古董的價格，再定價，轉售出去。小悠本來對古董文物一曉不通，但是和我一起後，經常有機會對著文物，自然有了一點的認識，已經能夠協助我打理業務。

正當我和小悠差不多完成工作，打算關門時，一位金色頭髮，白色皮膚的外國人進入店裡。我對於外國人進店一點也不奇怪，因為喜歡玩古董的朋友，都喜歡周游列國，去不同地方收購至寶的。我打量了眼前這位外國人一下，和平時的客人沒有甚麼分別，就走上前打周呼。

「你好！請問你想看甚麼古董呢？我們有中國的、美洲的、歐洲的，而且不同年代也有……」

正當我想說下去時，那人打斷了我的話，道：「我不是來看古董的。」

我馬上停頓了一下：「你不是來看古董的？」

「我是來找人的。」那人道。

「找誰呢？」

「鍾家琪。」

小悠聽到那人這樣說，就笑了出來，向那人用手指著我。

「哦！原來你就是鍾家琪！」那人甚為驚訝地說。「我還以為…」

「你以為鍾家琪是高大威猛、英俊瀟灑的嗎？」我開玩笑地說。

那人呆了一呆，很不好意思地望著我。

「跟你開玩笑矣，你找我甚麼事呢？」我上前打算搭一搭那人的肩膀道。

「別碰我！」那人十分緊張地向後退。

我自然也被那人奇怪的行為嚇了一跳，馬上縮了手。

「怎樣呢？」

「鍾先生，抱歉嚇了你一跳，不過我有東西想要你幫幫手。」

「你是誰？我有甚麼事可以幫到你？」我覺得那人剛才的行為十分奇怪，引起了我的懷疑，所以有點不耐煩的追問著。

「我是來傳訊息的。」那人道。「你只要收下我這封信，我的任務就完成了。」那人從口袋裡拿出了一從個牛皮信封，正要交到我手上。

本來我取過這封信十分容易，但是我覺得眼前這人十分奇怪，所以我故意不接過那封信，打算先了解清楚才決定。

「鍾先生，請你接過我的信！」那人見我猶豫，就很緊張地說。

「這是誰人給我的信？你又是誰人？」我問。

「對不起，我不能說。」那人竟然緊張得在我面前哭了出來。

我望了小悠一眼，一個七尺男子在我們面前哭泣，看來他受的壓力不少，於是我還是決定先收起那信。

當我接過那信後，那人興奮得叫了出來。「好了！我任務完成了。」說完之後，他就轉身我離開古董店，我自然想上前截著他，但他速度比我快，很快他已經離開店門。

誰知他一離開店門，就和一個路人撞在一起。接下來我聽到的是一聲巨響：「呀！」那人竟然在我面前爆炸了！他真的是整個人爆炸了，一下火光後，他整個人都消失了，分為一片片碎肉落在地上，—可見爆炸威力的強大。

「媽的！這是甚麼的一回事？」我大叫道。

而那個被撞上的路人倒在地上，全身依然在震抖著，看來他被剛才發的事情嚇得半死。

我走上前扶起那路人，「你有沒有受傷？」。，那是一位年約五十歲的女子，我好不容易才將他扶起來，她整個人就好像沒有一點力氣的樣子。

「那人撞向了我，然後我就倒在地上，他……他就……爆炸了。」那女子十分緊張地說道！

我看著那散佈在地上的碎肉，都不禁產生心寒的感覺。

這時警察已經來到現場，我就拿出特別警察証件，讓警察先送這位女士到醫院檢查，而我則留在這裡再調查一下。

小悠走到我的旁邊：「家琪，那男子……」她顯然那看到地上的碎肉，緊張得捉著我的手。

警察已經在現場架起了封鎖線，如果不是我們有特別許可，也不能留在這裡。

「我們先回去店內。」我一邊說，一邊拉著小悠走回古董店。「那信。」我另一隻手仍然緊緊拿著那人剛才交給我的信件，這也是我現在唯一擁有關於這事件的線索

第二章

我打開信封，拿出信紙，上面只寫著一句句字：「鍾家琪，如果想知道發生甚麼事，明天下午三時，請來到機場，有人將會帶你來見我。」

「媽的！這個人肯定是變態的！為了見我，竟然犧牲了一個無辜人的性命。」

「我反而覺得那個人十分熟悉你的脾性，知道你遇到怪事時，一定會追查下去。」小悠道。

我悶哼了一聲：「看來我要改一下我的性格了。」

「我估你明天還是會準時去機場吧！」小悠道。

小悠真的了解我，我雖然口裡說不，但是如果不了解清楚事情的來龍去脈，我是不會放手的。何況剛才那人死在我的店前，如果我不解決這事，每天上下班時也必會想起此事，引起長期的煩惱。

這天下午，我和小悠到了警察局落了口供。起初，小悠爸爸警司布蘭森還以為我和甚麼人結怨，所以才會在有人在我店門口發動恐怖自殺式襲擊。我和小悠也不知道花了多少言語才讓爸爸相信，這事和我們一點關係也沒有。

我也沒有將收到那信的事告訴布蘭森，因為我不相警方參與影響我的調查。最後，布蘭森再三叮囑我們小心，才讓我們離開警局。

起初，小悠也想跟我一起去機場，但是她一位移居海外，十多年沒有回來的親戚正好回港，她必需要留在家和她聚聚舊。

第二天下午三時，我準時來到了機場，正當我想著如何在機場茫茫人海中找到那位接頭人時，一位身穿黑色西裝，戴著黑超眼鏡的中東男子來到我面前。

「鍾先生，我已經等了你很久了。」

我故意看看手錶：「你不是約了我三點嗎？現在剛好。」我故意給那人作了一個下馬威。

那人卻好像沒有被我的說話影響，便說：「請跟我來。」

我沒有馬上跟著那人走，。說：「要我跟你走，你先要告訴我目的地。」

誰知那人好像早已預計我會這樣問，竟然轉身對我冷笑說：「如果你想知道事情的真相，方法只有一個，就是跟著我走。」

那人這句說話將我氣到極點，因為他完全沒有給我一點選擇權，他徹底利用著我的好奇心，支配著我的行為。

我最後還是選擇跟著他走，看看他能玩出甚麼花樣。

我一直跟著他行，很快奇怪的事情就出現了，他竟然能走特別通道，而不用經過一般的出入境通道。在那些特別通道，關員只是看了他的証件一眼就讓他通過，由於我跟著他，我也不用經過正常的過關程序。如此看來，我現在在政府的記錄中，我依然是在城中的，縱然我已經進入了機場的禁區範圍。

大約行了十分鐘，我們終於在一個登機口前停下來，我看到這是一個中東航空公司的飛機。

「我們要去那個國家？」我問走在前面的那男人，但他還是沒有給我反應。

我作狀轉身，「如果你不在這裡跟我說清楚，我是不會登機的。」

那人果然有反應：「鍾先生，這裡不是說話的地方，請先上機。」

我馬上想起昨天給我送信的人，他也像有難言之隱，看來我繼續追問眼前男人說下去也不是辦法，於是嘆了一口氣，就跟著登機 。

這是一架波音七四七客機，起碼能夠載上數百人，但現在飛機上，只有我和那男人。

當我們坐好之後，飛機很快就起飛了。期間，我一直留意著坐在旁邊的那男人，一來防範他突然襲擊片，更重要的是留意著他一步的舉動。

飛機已經起飛了差不多一個小時，那男子就轉身跟我說：「鍾先生，現在安全了，我的老板有點東西想跟你說。」

「你的老闆在那裡？」我也有點不耐煩地說。

那男人指著前面掛在牆上的電視機，我望到電視機中的人，我差點叫了出來：「原來是你！」我見到的是誰？相信我說出來大家都會認識的，不過我答應過不向其他人說起他的名字，我只能說他是其中一位美國總統的候選人。至於他的名字是甚麼，大家不妨自己猜猜，在這個故事中我先以「X先生」稱呼他。

「你為了見我，竟然殺了一個無辜的人？」我十分憤怒地說。

「我不知道你說甚麼？」X先生說。

我就將那人在送信後在我古董店外爆炸的事告訴X先生，「這是我親眼所見，你還有甚麼東西想抵賴呢？」

X先生聽到我這樣說，神情馬上變得嚴肅和緊張，雖然隔著電視螢幕，也能看到他那種不自然的神態。

「怎麼呢？」

「我估不到事情那麼快就變得惡劣……」X先生大叫道。「鍾先生！小心……」

我當然不知X先生是甚麼意思，不過他的手向我方向指來，好像對我警告的意思，我轉身向後一望，才發現那中東男子更拿著手槍指著我。

在接下來的數秒，他向我方向連開了數槍，我躲在椅子之間，避開了數槍。顯然，這樣避動也不是辦法，很快我就找到了一個反擊的機會。我看到地上有一對拖鞋，這是航空公司準備給頭等乘客用的。我拾起一對拖鞋，對準那人的頭部用力拋去。我的瞄準力一向不差，果然擊中了他的頭部。

他傷得不輕，整個人向後倒去，連手中的槍被拋向半空。我用最快的速度將那手槍拾起，這時我轉身指著那人。一時之間形勢轉變，那人處於下風，從神情已經看得出他多麼的害怕。

「鍾先生，請你放過我！我是被逼的。」那人不斷在我面前求饒著。

「現在只有一個方法可以救你，你快點跟我說出是誰人指使你的。」

「我……不能……告訴你！」那人大叫道！接著那人露出極痛苦的表情，面容扭曲著，我顧不得他身上是否還有其他武器，我還是上前扶起他。

「你沒有甚麼事嗎？」我不斷拍他的臉頰道。

很快，他已經痛得失去知覺，最後連脈搏也沒有了。

這時，其中一個機師步出駕駛室，看到那人倒在地上，就呆著望著我。

我用手指著那電視機，因為X先生能夠証明我是無辜的，我差點死在那人的槍下。

電視中的X先生就向機師簡單說了剛才的情況，機師才稍舒了一口氣。

這是我兩天內碰到的第二單非正常死亡事件，兩件事自然有著關係，我望著那電視機，X先生顯然目擊到剛才案發的整個過程，他全身也在震抖著。

「相信你也不知道發生甚麼事吧！」我望著X先生說。

X先生用著十分口吃的語調跟我說：「我現在只想你快點來到美國。」

我望一望機師：「這個就要看你了。」

機師對著電視中X先生說：「我們還是來紐約嗎？」

「不！看來我們的行蹤已經曝露了，我們還是去內華達州吧！」X先生說。「機師，你們需要將飛機的雷達通訊都關掉，我不想別人追踪到我們的位置！」

「知道！」機師便轉身回到駕駛室。

「鍾先生，我會在機場安排好專車，帶你來見我。」

「好的！」

在接下來的航程中，我一直想著這事的來龍去脈。美國的總統候選人X先生派人來到本城找我，但這兩位派來的人都好像被其他人控制著的樣子。那位送信人將信件交給我之後，就匆匆離去，結果在我古董店前爆炸身亡。顯然他在來找我之前，身上已經被裝上炸彈。在店內，我打算搭一下那人的肩膀時，那人害怕得向後退，他是不願意觸動到身上炸彈的。這說明有人預先將炸彈裝在他身上，威脅著他的。

至於在飛機上遇到的另一人更加奇怪，他打算取我性命，但被我制服後竟然突然悴死，這絕對不是偶然發生的。

飛機終於來到了美國的內華達州，這次是我人生中第一次沒有目的地的遠行，反正我這次目的是和X先生見面，去那裡也沒有分別。

X先生果然預先安排好房車在機場接我。我一上車就問司機：「我們現在去那裡呢？」

「鍾先生，我們在車程中還是不要說話，去到你自然知道。」司機指一指車廂內的各處，仿佛暗示著我一點東西。

我馬上就明白了，司機想說的是車裡不是說話的適當地方，因為這裡可能早已被裝上各種的監示裝置了。

房車離開機場後，一直在高速公路上飛馳。我從來沒有來過內華達州，我只覺得車子向著越來越荒蕪的地方向去，兩邊盡是一片黃沙漠。

最後車子更加駛離道路，向著沙漠中心直接開去。我心中需要有千百個疑問，但是這時我多問一句對事情的幫助不大，反而有可能會再暴露行藏，引起不必要的麻煩，所以我只是望著前方，沒有說話。

車子大約在沙漠中行駛了半個小時就停下來了，司機轉身望著我，道：「我們已經到達了。」他同時向我作了一個不要出聲的手勢。

我環顧四周，這裡是一片黃沙，心想：「這司機為甚麼載我來這個鳥不拉屎的地方呢？」

我下車後，司機竟然自己走回車子，開車揚塵而去。看到這情景，我真的呆著了，我竟然被拋棄在內華達州的沙漠中！

正當我心中咒罵著那司機和X先生時，眼前出現著神奇的事情，一個白色的正方形盒子在沙漠中拔地而起，它的體積大約有兩米乘以兩米。

我還未看清楚這時甚麼東西時，那東西中有一道門打開了，一個人從裡面走出來，向著我方向走來。

「鍾先生，X先生正在等你。」他說完就帶著我進入那白色的東西。

我對這東西自然十分好奇，進去之後，發現這是一部升降機。

「這裡是甚麼地方？」我問。

「這是X先生的秘密基地。」那人道。「這世上知道X先生這秘密基地位置的人不多過三十個。」

「那麼神秘？」我輕聲道，這聲浪顯然也足夠讓那人聽到。

「這個自然，你知道這世界上有多少人想取X先生性命嗎？」起初我覺得那人說得跨張了一點，平時X先生穿州過省，如果真的要刺殺他，一點也不困難。不過經歷了之後的事，我絕對同意這秘密基地的重要。

那升降機下降了差不多一分鐘，門就打開了，外面站著一位穿著黑色西裝的男人，我一眼就看出他是X先生。

X先生—見到我，馬上興奮得握著我的手道：「鍾先生，我已經等了你很久了。」

有d衛斯里feel
幾正
樓豬加油